\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{hyperref}


\author{Ana Beatriz \and Felipe Luís Pinheiro \and Matheus Gabriel \and Tiago Brunacci \and Victor Henrique}
\title{Relatório de saída de campo}
\date{ 26 de outubro de 2018}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\vspace*{3cm}
\begin{center}
%\Huge {Title of report} 
\huge {Universidade de Brasília - UnB}\\
\LARGE {Faculdade de Educação - FE} \\
\large {Departamento de Planejamento e Administração - PAD} \\
Administração das Organizações Educativas - 194280
\end{center}
\vspace{2cm} 
\begin{center} 
\Large {Professora Ana Maria de Albuquerque Moreira } \\[3pt]  
\small{\textit{Matricula FUB 1054376}}\\
\normalsize
\textit{Departamento de Planejamento e Administração} \\ 
\textit{Faculdade de Educação - UnB} \\ [1cm] 

%\today
26 de outubro de 2018
\end{center}
\end{titlepage}

\clearpage

\newpage

\maketitle

\begin{abstract}
Relatório de saída de campo da disciplina Administração das organizações escolares realizado no dia 26 de outubro no IFB campus São Sebastião.

Existe o site Ifb em números (\url{http://ifbemnumeros.ifb.edu.br/}) que é um site com informações gerais sobre o IFB. 
\end{abstract}

\section{Informações sobre a escola}

\subsection{Identificação}

\begin{tabular}{ll}
Nome: & Instituto Federal de Brasília - Campus São Sebastião\\
Endereço: & Área Especial, Sh Mansões Sobradinho  \\
Complemento: & Condomínio Vila Rabelo 1 e 2 Q 2 \\
Cidade: & São Bartolomeu (São Sebastião) - Brasília - DF \\
CEP: & 71697-071\\
Telefone: &  (61) 2193-8141\\
site: & \url{http://www.ifb.edu.br} \\
E-mail: & \href{mailto:campussaosebastiao@ifb.edu.br}{campussaosebastiao@ifb.edu.br}\\
\end{tabular}

\subsection{Níveis e modalidade de ensino Oferecido}

\begin{itemize}
	\item Ensino Regular:\\
	\begin{tabular}{cl}
	(~~~) & Creche\\
	(~~~) & Pré-Escola\\
	(~~~) & Ensino Fundamental - Series iniciais\\
	(~~~) & Ensino Fundamental - Series Finais\\
	(~X~) & Ensino Médio\\
	(~X~) & Educação Profissional\\
	\end{tabular}
	
	\item Educação de Jovens e Adultos(EJA)\\
  A escola começará a apresentar EJA, provavelmente, a partir do próximo semestre.\\
	\begin{tabular}{cl}
	(~~~) & 1° segmento\\
	(~~~) & 2° Segmento\\
	(~~~) & 3° Segmento\\
	(~~~) & Curso preparatório para Exames\\
	\end{tabular}
	
	\item Educação Especial:\\
	\begin{tabular}{cl}
	(~~~) & Exclusivamente Educação Especial\\
  (~~~) & Classes Especiais\\
	(~~~) & Inclusão com Sala de Recursos\\
	(~~~) & Inclusão, sem Sala de Recursos\\
	\end{tabular}
	
	\item Educação Superior:\\
	\begin{tabular}{cl}
	(~X~) & Graduação\\
	(~~~) & Mestrado\\
	(~~~) & Doutorado\\
	(~X~) & Especialização profissional\\
	\end{tabular}
\end{itemize}

\subsection{Dados complementares}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Período de funcionamento\hspace{.7cm}~ & Manhã & Tarde & Noite\\
\hline
Número de turmas por turno & & &\\
\hline
Número de Alunos por Turno & & &\\
\hline
\end{tabular}\\
O diretor não soube responder e a pessoa que teria a resposta não estava disponível no momento da entrevista. 

\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Total de alunos da Escola & ~1661~\\
\hline
Evasão (Taxa anual) & 156\\
\hline
Repetência (taxa ano anterior) & \\
\hline
Ideb & \\
\hline
\end{tabular}

\section{Organização do Trabalho Escolar}

\subsection{Gestão Escolar}

\begin{itemize}
	\item Projeto Politico-Pedagógico
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
	\item Diretor(a): Fernando Barbosa\\
	Forma de acesso ao cargo: Eleição\\
	Tempo de exercício no cargo: 2 anos e seis meses
	
	\item Equipe de Gestão: direção de ensino/pesquisa e extensão, direção geral, direção de planejamento
	
	%\pagebreak
	\item Conselho Escolar:
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	\\Composição:\\
	Representantes dos docentes, representantes dos discentes, representante do conselho tutelar, representante técnico administrativo, representante direção, representante da sociedade civil organizada. 
	
	\item Associação de pais e mestres:
	\begin{tabular}{cc}
	(~~~) & sim\\
	(~X~) & não\\
	\end{tabular}
	\\Forma de atuação:\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}
	
	\item Parcerias: 
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}	
	\\Quais:\\
	Cerrado Basquete, UnB, Skill Idiomas e outros.
	\\Finalidade:\\
	Projetos pedagógicos.

	\item projetos desenvolvidos pela escola:\\
	redação e fotografia, pedagogia virtudes, IF/ler, progrupos, laboratório de leituras e produção de texto, vozes femininas em São Sebastião entre outros, foram citados os projetos do grupo de literatura da instituição, devido ao diretor ter apresentado recentemente esses projetos em uma avaliação institucional. 

	\item Participação em processos e avaliativos nacionais:
	\begin{itemize}
		\item SAEB/Prova brasil:	
		\begin{tabular}{cc}
		(~~~) & sim\\
		(~X~) & não\\
		\end{tabular}	
		\\Resultado Obtido: \rule{7cm}{.1mm}
		\item ENEM 
		\begin{tabular}{cc}
		(~X~) & sim\\
		(~~~) & não\\
		\end{tabular}	
		\\Resultado Obtido: Não é objetivo da escola. 
		\item Outros:
		\begin{tabular}{cc}
		(~~~) & sim\\
		(~X~) & não\\
		\end{tabular}	
		\\Resultado Obtido: \rule{7cm}{.1mm}
	\end{itemize}
	
\end{itemize}

\subsection{Organização do Currículo}
	
\begin{itemize}
	\item Principais documentos orientadores para elaboração do currículo:\\
	PPP, PPI, PDI.
	
	\item Participação na construção da Base Nacional Curricular\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}	
	\\Como: Reunião dos professores e opiniões no site
\end{itemize}

\subsection{Profissionais da Educação}

\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
Numero de professores & 60\\
\hline
Numero de funcionários & 30\\
\hline
\end{tabular}

\section{Avaliação Institucional}

\begin{itemize}
	\item A escola possui um processo de avaliação institucional próprio?\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}	
	
	\item Como é feito?\\
	Realizado pela CPA, comissão própria de avaliação. 
	
	\item Qual a frequência que ocorre as avaliações institucionais?\\
	Anual	
	
	\item Quais os tipos de avaliações utilizadas:\\
	\begin{tabular}{cl}
	(~X~) & Diagnostico inicial\\
	(~X~) & Avaliação de processos\\
	(~X~) & Avaliação de resultados
	\end{tabular}

\end{itemize}	

\subsection{diagnostico inicial}

\begin{itemize}
	\item se é realizado a avaliação socioeconômica dos pais ou responsáveis;\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
	\item nível de aprendizado entre os alunos.\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
\end{itemize}	

\subsection{avaliação dos processos}	

\begin{itemize}
	\item levantamento de dados sobre evasão;\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
	\item levantamento sobre nível de aprovação;\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
	\item dados sobre a rotatividade entre os funcionários.\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~~~) & sim\\
	(~X~) & não\\
	\end{tabular}		\\
	Porém existe uma grande rotatividade alta dos técnicos. 
\end{itemize}

\subsection{avaliação dos resultados}

\begin{itemize}
	\item Se obtêm informações sobre a relação entre a escola e a comunidade  para um melhor trabalho com as famílias;\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
	\item Se discutem relações entre professores e os alunos constatadas em uma sala de alunos.\\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}\\
	Foi realizado um curso de mediação coletiva. 
\end{itemize}

\subsection{Questionário sobre resultados}
\begin{itemize}
	\item  Por meio da Avaliação de Aprendizagem você pode evidenciar questões de notas e se o aluno esta aprendendo ou não, avaliando assim o seu desenvolvimento. \\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
	\item Sobre o item anterior o que pode ser dito a respeito na sua instituição?\\
	Através do conselho de classe e reuniões do colegiado de curso. 
	
	\item Com a Avaliação Institucional você conseguiu obter quais resultados?\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}

	\item Quais são as principais dificuldades encontradas durante a Avaliação Institucional?\\
	Falta de estrutura física, assalto em torno do campus. 

	\item A gestão conseguiu administrar bem os resultados dessas Avaliações Institucionais?\\
	Tomada de decisão pelo CPA.
	
	\item Durante a avaliação institucional é perguntado a opinião dos alunos sobre itens que possam ser melhorados? \\
	\begin{tabular}{cc}
	(~X~) & sim\\
	(~~~) & não\\
	\end{tabular}
	
	\item A cerca do item anterior, qual ou quais medidas requeridas pelos alunos que já foram implementadas na instituição? \\
	Lanchonete, acordo com os ônibus organizando os horários para coincidir com o inícios e o fim das aulas. 
	
	\item A instituição pode disponibilizar alguns dos dados das ultimas avaliações institucionais realizada? \\
	\rule{\linewidth}{.1mm}\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}\\
	\rule{\linewidth}{.1mm}
	
\end{itemize}

\end{document}